Air Caraïbes a mis en place cette politique de protection des données personnelles afin de vous tenir informés de la collecte et de l’utilisation des données personnelles que vous nous confiez en notre qualité de responsable du traitement.

Contacts
--------

1.  **Identité et coordonnées du responsable du traitement**

Responsable du traitement : Air Caraïbes S.A., 9 boulevard Daniel Marsin, Parc d’Activités de la Providence, 97139 Les Abymes, France

2.  **Coordonnées du Délégué à la protection des données (DPO)**

Afin de veiller à la bonne application de cette politique, nous avons désigné un délégué à la protection des données qui est le relais privilégié des autorités nationales tenues de contrôler le bon respect de la législation applicable en matière de protection des données personnelles, notamment la Commission nationale de l’informatique et des libertés (CNIL).  

En cas de demande concernant la protection des données à caractère personnel par Air Caraïbes, vous pouvez contacter notre délégué à la protection des données par mail : dpo@aircaraibes.com 

Collecte des Données Personnelles
---------------------------------

AIR CARAIBES est susceptible de collecter des Données à caractère personnel par différents moyens : par l’utilisation de son site Internet, de son application mobile, à son siège et l’un de ses points de vente, lorsque vous regardez nos offres ou réservez un billet, par téléphone, e-mail, courrier, par les agences de voyages, par les tours opérateurs, nos formulaires en ligne, par un message sur un des réseaux sociaux, quand vous nous contactez ou lorsque vous nous transmettez vos Données à caractère personnel par tout autre moyen.

Les informations suivantes (« Données à caractère personnel ») pourront être collectées :

*   Votre état civil (civilité, nom, prénom, date et lieu de naissance) ;
*   Vos coordonnées (adresse postale, adresse mail, numéro(s) de téléphone) ;
*   Votre adresse de livraison et/ou de facturation, le cas échéant ;
*   Votre profession ;
*   Vos moyens de paiement (numéro de carte bancaire si ce moyen de paiement est utilisé) ;
*   Votre numéro de passeport et votre nationalité ; 
*   Votre voix ;
*   L’historique de vos réservations et vos achats avec Air Caraïbes ;
*   Vos préférences de voyage (repas, réservation de siège, assistance médicale…)
*   Vos préférences de communication ;
*   Les pages de notre site que vous avez visitées ainsi que le type de navigateur que vous utilisez ;
*   Vos raccourcis sur le site www.aircaraibes.com ;
*   Votre adresse IP ;
*   Votre géolocalisation ;
*   L’historique et le contenu de vos correspondances avec Air Caraïbes par quelque support que ce soit.

Air Caraïbes pourra également traiter les Données à caractère personnel d’un enfant mineur (âgé de moins de 16 ans) avec le consentement préalable de ses parents ou représentants légaux.

Certaines de ces Données à caractère personnel peuvent être collectées et stockées temporairement et directement par des cookies lors de votre utilisation du site www.aircaraibes.com

Utilisation des Données Personnelles
------------------------------------

Les bases légales du traitement de vos Données à caractère personnel sont les suivantes :

*   Contractuel : le traitement est nécessaire à l'exécution d'un contrat ;
*   Obligation légale : le traitement est nécessaire au respect d'une obligation légale à laquelle nous sommes soumises (ex. afin d’assurer la sécurité d’un vol, afin de réaliser les formalités d’immigration demandées par les autorités publiques…) ;
*   Intérêts légitimes : le traitement est nécessaire aux fins des intérêts légitimes poursuivis par Air Caraïbes, notamment l’intérêt commercial (ex. afin de développer des produits ou prestations nouveaux, afin d’améliorer les programmes de fidélité…).  Sauf disposition contraire, vous pouvez vous opposer au traitement de vos Données à caractère personnel à des fins d’intérêts légitimes.
*   Consentement : vous avez consenti au traitement de vos Données à caractère personnel.

Ce consentement peut être retiré à tout moment.

Plus précisément, Air Caraïbes peut utiliser vos Données à caractère personnel dans les cas suivants :

**Utilisation pour une réservation**

Vos Données à caractère personnel pourront être traitées afin de gérer votre réservation et afin de traiter vos demandes concernant vos réservations ou vos prestations (ex. réservations, comptabilité, audit, moyens de paiement, immigration, formalités douanières, sûreté et sécurité, raisons administratives et légales, gestion de vos réclamations, service après-vente, analyse marketing, traitement des programmes de fidélité, enquête de satisfaction client, relations clientèle et afin d’identifier vos besoins pour des transactions futures).

**Des services personnalisés**

Vos Données à caractère personnel pourront être utilisées afin de nous permettre d'améliorer et de personnaliser les services qui vous sont proposés et les communications qui vous sont envoyées (ex. afin de vous envoyer des e-mails personnalisés en fonction de vos précédentes réservations ou des destinations que vous avez consultées sur notre site web, en vous recommandant des produits similaires à ceux que vous avez déjà achetés ou consultés et qui correspondent à vos centres d'intérêt…)

**Etude client et performance de notre site**

Vos Données à caractère personnel pourront être utilisées afin de nous permettre de mieux comprendre nos clients ou à des fins statistiques afin d’analyser l'activité de notre site et d’améliorer les services que nous proposons (ex. analyse des réservations clients, réalisation d'enquêtes de satisfaction, réalisation de mesures d’audience : le nombre de pages vues, le nombre de visites du site, ainsi que l'activité des visiteurs du site et leur fréquence de retour).

**Sûreté et sécurité des vols**

Certaines lois et réglementations nationales et internationales précisent que les compagnies aériennes doivent communiquer des Données à caractère personnel aux autorités locales compétentes (douanes, immigration, police, etc.). 

En particulier, vos Données Personnelles peuvent être utilisées conformément à l'article L.232-7 du Code de la sécurité intérieure, qui impose aux transporteurs aériens de communiquer des Données à caractère personnel (notamment les données de réservation, d'enregistrement et d'embarquement collectées auprès de leurs passagers (API/PNR) aux autorités françaises aux fins et dans les conditions définies dans le décret n° 2014-1095 du 26/09/2014.

**Sécurité de notre site Web**

Vos Données à caractère personnel, et plus particulièrement vos données de navigation, pourront être utilisées afin de contribuer à améliorer la sécurité de nos services et pour détecter, éviter ou tracer toute tentative d'intrusion malveillante ou informatique ou toute violation des conditions d'utilisation de nos services.

Transfert de vos Données à caractère personnel
----------------------------------------------

Dans le cadre des finalités mentionnées ci-dessus, vos Données à caractère personnel pourront être transmises aux destinataires suivants :

*   Notre société, nos représentants légaux et notre personnel ;
*   Notre société-mère, Groupe Dubreuil et ses salariés ;
*   Nos prestataires de service (call centers, nos prestataires des points de vente, notre service relation clientèle, nos assureurs, les fournisseurs de cartes bancaires…) ;
*   Nos partenaires (agences de voyages accrédités, des compagnies aériennes tierces lorsque votre vol est opéré via un accord de partage de codes…) ;
*   Les autorités nationales. 

Conformément à la législation applicable en matière de protection des données personnelles, nous assurons que ces destinataires appliquent une politique de protection des données personnelles.

Durée de conservation de vos Données à caractère personnel
----------------------------------------------------------

Air Caraïbes conserve vos Données à caractère personnel pour la durée nécessaire, selon la finalité de la collecte et du traitement et la durée de conservation prévue par la législation applicable en matière de protection de données personnelles (ex. Règlement général sur la protection des données – règlement (UE) 2016/679 (« RGPD »), la délibération n°2016-264 du 21 juillet 2016 portant modification d'une norme simplifiée concernant les traitements automatisés de données à caractère personnel relatifs à la gestion de clients et de prospects (NS-048)…)

Le refus de collecte et traitement
----------------------------------

Air Caraïbes collecte et traite vos Données à caractère personnel afin de respecter des contraintes juridiques et contractuelles.

Si vous demandez à Air Caraïbes de ne plus collecter et traiter vos Données à caractère personnel, cette démarche peut entrainer l’impossibilité pour Air Caraïbes de vous fournir certaines prestations (ex. le refus d’embarquement ou le refus d’entrée dans un pays, l’impossibilité de vous fournir des repas spéciaux ou une assistance médicale…), et ce, sans que la responsabilité d’Air Caraïbes ne puisse être engagée.

Vos droits
----------

Conformément au droit applicable en matière de protection des données personnelles, vous pouvez, à tout moment, exercer les droits suivants :

*   Le droit d’accès ;
*   Le droit de rectification ;
*   Le droit à l’effacement ;
*   Le droit à la limitation du traitement de vos Données à caractère personnel ;
*   Le droit d’opposition ;
*   Le droit à la portabilité ;
*   Le droit de retrait concernant votre consentement concernant la collecte de vos Données à caractère personnel ;
*   Le droit d’introduire une réclamation auprès d’une autorité de contrôle concernant la collecte et le traitement de vos Données à caractère personnel.

Vous avez également le droit de définir des directives relatives au sort de vos Données à caractère personnel post mortem.

Vous pouvez exercer ces droits en cliquant sur le bouton suivant :

 [ Exercer vos droits  
 Powered by OneTrust](https://privacyportal-de.onetrust.com/webform/65382011-77ef-4043-bab7-e537c83ac110/079c4ec1-5465-4d74-9e09-7cd9ad62f401) 

Nous vous demandons de nous transmettre les informations suivantes avec toute demande : votre identité (nom, prénom, adresse mail) et toute information nécessaire afin de vous identifier.

Vous disposez également d’un droit de recours auprès de l’autorité compétente en matière de protection des données personnelles (ex. la Commission nationale de l’informatique et des libertés – CNIL) en cas de violation de la réglementation applicable en matière de protection des données personnelles, notamment le RGPD.

Transfert de données personnelles vers des pays tiers
-----------------------------------------------------

Compte tenu de la nature de l’activité d’Air Caraïbes, vos Données à caractère personnel pourront être transférés vers un pays situé hors de l’Union Européenne. 

Dans ce cas, nous nous assurons que ces transferts sont conformes à la législation applicable en matière de données personnelles, par exemple en signant avec nos partenaires les clauses contractuelles types de la Commission Européenne.

Mises à jour
------------

Air Caraïbes pourra mettre à jour cette politique à tout moment.  Nous vous invitons donc à la consulter régulièrement sur notre site internet.

Mise à jour le 10 décembre 2020.
